@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix gentthema: <http://stad.gent/id/ns/themas/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .

<http://stad.gent/id/ns/themas/> a skos:ConceptScheme; 
                                   skos:prefLabel "Thema's Stad Gent"@nl.
gentthema:burgerzaken a owl:Class;
                      a skos:Concept;
                      skos:prefLabel "Burgerzaken"@nl;
                      rdfs:comment "Documenten en administratieve zaken die belangrijk zijn in het leven van elke burger."@nl;
                      skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>;
                      skos:broadMatch <http://data.gov.be/en/taxonomy/term/41>.
gentthema:cultuur-sport-vrije-tijd  a owl:Class; 
                                    a skos:Concept ;
                                    skos:prefLabel "Cultuur, Sport & Vrije Tijd"@nl; 
                                    rdfs:comment "Ook bibliotheek, jeugd, kunst, erfgoed, evenementen, toerisme en media."@nl;
                                    skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>;
                                    skos:exactMatch <http://data.gov.be/en/taxonomy/term/59>.

gentthema:mobiliteit-openbare-werken a owl:Class; 
                                     a skos:Concept; 
                                     skos:prefLabel "Mobiliteit & openbare werken"@nl;                              
                                     rdfs:comment "Ontdek hier de infrastructuur- en mobiliteitsprojecten in uw buurt en onze plannen om het in de toekomst nog beter te maken."@nl; 
                                     skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>;
                                     skos:broadMatch: <http://data.gov.be/en/taxonomy/term/36>.

gentthema:onderwijs-kinderopvang a owl:Class; 
                                 a skos:Concept; 
                                 skos:prefLabel "Onderwijs & kinderopvang"@nl; 
                                 rdfs:comment "Gent is de grootste onderwijsstad van Vlaanderen. Met een ruim aanbod voor kleuters, kinderen, tieners en studenten."@nl; 
                                 skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>;
                                 skos:broadMatch: <http://data.gov.be/en/taxonomy/term/33>.
gentthema:werken-ondernemen rdf:type owl:Class; 
                            a skos:Concept; 
                            skos:prefLabel "Werken & Ondernemen"@nl; 
                            rdfs:comment "Wilt u werken of stage lopen in Gent? Of hebt u vragen over het ondernemerschap?"@nl; 
                            skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>;
                            skos:broadMatch <http://data.gov.be/en/taxonomy/term/38>.

gentthema:natuur-milieu a skos:Concept; 
                        skos:prefLabel "Natuur & Milieu"@nl; 
                        rdfs:comment "Samen maken we van Gent een groene en duurzame stad"@nl; 
                        skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>;
                        skos:broadMatch <http://data.gov.be/en/taxonomy/term/34>.

gentthema:wonen-bouwen a skos:Concept, owl:Class; 
                       skos:prefLabel "Wonen & (ver)bouwen"@nl; 
                       rdfs:comment "Kwaliteitsvol, energiezuinig en betaalbaar wonen in Gent, stedenbouwkundige vergunning, verkavelingsvergunning"@nl; 
                       skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>;
                       skos:broadMatch <http://data.gov.be/en/taxonomy/term/39>.

gentthema:welzijn-gezondheid a skos:Concept, owl:Class; 
                              skos:prefLabel "Welzijn & Gezondheid"@nl; 
                              rdfs:comment "Wegwijs in gezondheids- en welzijnszorg, OCMW, armoede, integratie en migratie, senioren, personen met een beperking, vrijwilligerswerk, Digitaal.Talent@Gent"@nl;
                              skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>;
                              skos:broadMatch <http://data.gov.be/en/taxonomy/term/40>, <http://data.gov.be/en/taxonomy/term/39>.
                      

gentthema:stad-beleid-bestuur a skos:Concept, owl:Class; 
                              skos:prefLabel "Stad, beleid en bestuur"@nl; 
                              rdfs:comment  "alles over de troeven van de Stad Gent, op welke manier het bestuur de stad doet leven en hoe u zelf uw steentje kan bijdragen."@nl;
                              skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>;
                              skos:broadMatch <http://data.gov.be/en/taxonomy/term/42>.
